<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:itunes="https://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:spotify="https://www.spotify.com/ns/rss">
  <channel>
    <title>Willi-Mako - Marktkommunikation in der Energiewirtschaft</title>
    <link>https://stromhaltig.de/</link>
    <description>Der Podcast Willi-Mako befasst sich mit den Kernthemen der digitalen Energiewende und der deutschen Energiewirtschaft. Er richtet sich an Fachleute und Interessierte, die tiefer in die Prozesse und Technologien des Energiemarktes einsteigen möchten. Schwerpunkte sind unter anderem: Marktkommunikation (MaKo) mit detaillierter Betrachtung von Abläufen, regulatorischen Rahmenbedingungen und deren Digitalisierung (z.B. MaBiS-Hub, LFW24), sowie Analyse komplexer Massenprozesse und die Notwendigkeit von Präzision und Effizienz im Umgang mit Energiedaten.</description>
    <language>de-de</language>
    <managingEditor>dev@stromdao.com (STROMDAO GmbH)</managingEditor>
    <webMaster>dev@stromdao.com (STROMDAO GmbH)</webMaster>
    <itunes:author>STROMDAO GmbH</itunes:author>
    <itunes:email>thorsten.zoerner@stromdao.com</itunes:email>
    <itunes:image href="https://stromhaltig.de/media/podcast_logo.png" />
    <spotify:email>thorsten.zoerner@stromdao.com</spotify:email>
    <image>
      <url>https://stromhaltig.de/media/podcast_logo.png</url>
      <title>Willi-Mako - Marktkommunikation in der Energiewirtschaft</title>
      <link>https://stromhaltig.de/</link>
    </image>
    <item>
      <title>KI-Dilemma der Energiewirtschaft: Foundation First statt Top-Down-Strategie</title>
      <description>Herkömmliche Top-Down-KI-Strategien, die auf externen Beratungen und theoretischen Potenzialanalysen basieren, sind ineffektiv und teuer. Der Autor argumentiert, dass diese Ansätze an mangelnder Nutzerakzeptanz und fehlender Agilität leiden, da sie auf Annahmen statt auf empirischen Daten beruhen. Als pragmatische Alternative wird das „Foundation First"-Prinzip vorgeschlagen, bei dem mit einem sofort nutzbaren, operativen Werkzeug wie dem KI-Coach Willi-Mako begonnen wird. Dieses Tool schafft nicht nur sofortigen messbaren Nutzen und erhöht die Akzeptanz von unten, sondern generiert auch authentische Echtzeit-Daten über Prozessschwachstellen und Wissenslücken. Durch ein dreistufiges Eskalationsmodell überführt dieser Ansatz taktischen Nutzen in strategische Intelligenz, wodurch sich die tatsächliche KI-Strategie auf Basis von Live-Daten quasi von selbst entwickelt.</description>
      <enclosure url="https://stromhaltig.de/media/ki-strategie.m4a" length="0" type="audio/mp4" />
      <guid isPermaLink="false">ki_dilemma_foundation_first</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Marktkommunikation mehr als ein Backoffice Trap</title>
      <description>Thematisiert die Marktkommunikation (MaKo) in der deutschen Energiewirtschaft, wobei ein zentrales Dokument eine strategische Neupositionierung der MaKo-Funktion fordert, um sie von einer administrativen Rolle zu einem „Digitalen Enabler und Compliance Core" zu transformieren. Es wird argumentiert, dass die MaKo als „Operational Resilience Core" fungiert, der regulatorische Vorgaben (wie GPKE, WiM) umsetzt, die finanzielle Integrität durch fehlerfreie Meter-to-Cash (M2C)-Prozesse sichert und als technischer Wegbereiter für Innovationen wie dynamische Tarife dient. Die zweite Quelle, Willi Mako, präsentiert sich als KI-gestützter Coach und Analyse-Tool, das spezielle Insights und Jobangebote für den Arbeitsmarkt der Marktkommunikation in der Energiewirtschaft bietet, um Unternehmen bei der Optimierung von Prozessen und der Bewältigung von Herausforderungen in der Messdatenverarbeitung zu unterstützen. Zusammen betonen die Texte die hohe Komplexität, die kritische Bedeutung und den spezialisierten Know-how-Bedarf im Bereich der Energie-Marktkommunikation.</description>
      <enclosure url="https://stromhaltig.de/media/MaKo_trap.m4a" length="0" type="audio/mp4" />
      <guid isPermaLink="false">mako_trap_m4a</guid>
      <pubDate>Sat, 05 Oct 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Whitepaper: Prozessatlas Meter-2-Cash</title>
      <description>Audiozusammenfassung des Prozessatlas Meter-2-Cash – von GPKE und GeLi Gas über WiM bis zu EDIFACT-Nachrichten wie UTILMD, MSCONS und INVOIC/REMADV.</description>
      <enclosure url="https://stromhaltig.de/media/Meter-to-Cash.mp4" length="0" type="audio/mp4" />
      <guid isPermaLink="false">meter_to_cash_whitepaper_mp4</guid>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 09:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MaBiS Hub - Status Quo</title>
      <description>Zusammenfassung des aktuellen Status Quo in der Marktkommunikation des MaBiS Hubs</description>
      <enclosure url="https://stromhaltig.de/media/mabishub.mp4" length="0" type="audio/mpeg" />
      <guid isPermaLink="false">mmabushub.mp4</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 11:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>M2C und die Stammdaten</title>
      <description>Ein kurzer Beitrag zur aktuellen Lage in der MaKo.</description>
      <enclosure url="https://stromhaltig.de/media/m2c_stammdaten.mp4" length="0" type="audio/mpeg" />
      <guid isPermaLink="false">m2c_stammdaten.mp4</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 09:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mako in der Krise</title>
      <description>Ein kurzer Beitrag zur aktuellen Lage in der MaKo.</description>
      <enclosure url="https://stromhaltig.de/media/mako_krise.mp3" length="0" type="audio/mpeg" />
      <guid isPermaLink="false">mako_krise_mp3</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 09:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
